const String question = 'question';
const String options = 'options';
const String rightAnswer = 'rightAnswer';
const String givenAnswer = 'givenAnswer';
final List<Map<String, dynamic>> questionList = [
  {
    question : 'মানুষের শরীরে সবচেয়ে বেশি মাত্রায় কোন মৌল পাওয়া যায়?',
    options : ['নাইট্রোজেন','ক্যালসিয়াম','অক্সিজেন','লোহা'],
    rightAnswer : 'অক্সিজেন',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানব শরীরে রক্তের মাত্রা মোট ওজনের কত শতাংশ হয়?',
    options : ['7 শতাংশ', '10 শতাংশ', ' 12 শতাংশ', ' 18 শতাংশ'],
    rightAnswer : '7 শতাংশ',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানুষের চোখের রশ্মির জন্য কোন ভিটামিন লাভজনক?',
    options : ['ভিটামিন A', ' ভিটামিন B','ভিটামিন C','ভিটামিন D'],
    rightAnswer : 'ভিটামিন A',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানব শরীরের কোন অঙ্গে রক্ত পাওয়া যায় না?',
    options : [' কর্নিয়া', 'ফুসফুস', 'যকৃত', 'কানে'],
    rightAnswer : 'কর্নিয়া',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'বৃদ্ধ বয়সে কোন গ্রন্থি লুপ্ত হয়ে যায়?',
    options : ['পীযূষ গ্রন্থি', 'অ্যাড্রিনাল গ্রন্থি', 'থাইমাস গ্রন্থি', 'কোনাটিই নয়'],
    rightAnswer : 'থাইমাস গ্রন্থি',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানুষের জীবনে দুবার গজায় এমন দাঁতের সংখ্যা কয়টি?',
    options : ['18 টি', '20 টি', '25 টি', '30 টি'],
    rightAnswer : '20 টি',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানুষের নখে কোন প্রোটিন পাওয়া যায়?',
    options : ['কেরাটিন', 'ইলাস্টিন', 'ফাইব্রোয়ন', 'বোরাক্স'],
    rightAnswer : 'কেরাটিন',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানুষের শরীরের কোথায় সোনা পাওয়া যায়?',
    options : ['চোখে', 'কানে', 'নাকে', 'রক্তে'],
    rightAnswer : 'রক্তে',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানুষের চোখ কত ডিগ্রি পর্যন্ত দেখতে পায়?',
    options : ['150 ডিগ্রি পর্যন্ত', '180 ডিগ্রি পর্যন্ত', '200 ডিগ্রি পর্যন্ত', '360 ডিগ্রি পর্যন্ত'],
    rightAnswer : '150 ডিগ্রি পর্যন্ত',
    givenAnswer : ''
  },
  {
    question : 'মানুষের স্বাভাবিক তাপমাত্রা কত হয়?',
    options : ['98.6 F', '37 C', '310K', 'উপযুক্ত সবই'],
    rightAnswer : 'উপযুক্ত সবই',
    givenAnswer : ''
  },
];